保險back office討論/吹水

見到班跑到數既sell屎出糧會唔會葡萄

佢地係勁既

唔會啦

要葡萄嘅話大把唔同嘅嘢可以葡萄

係咪好撚多後生女

Mo mug

係就好

打個招呼

咩部門

做GI 定Life

呢排睇緊保險back office 工
留名

其實平時實際做咩?

Life

Broker 撚

多唔多做broker 入返保險公司做

有冇人係唔鐘意保險呢行既生態

我做既野硬係覺得唔係好關事

人工點

有冇例子？

Life too..

點入行 見親job ad都係昆人做agent

上保險公司網嘅careers section/job board搵

GI Claims

唔知巴打前輩記唔記得我 入行果陣pm過問你野

呢期點呀？

Operations 留名

approval個啲人工點？

Broker 出身都做得

做緊loss adjuster

國際行？

entry post通常offer幾多？

Life back office 前員工留名

你地點睇 自己公司好似幫緊枇 大陸黎讀書既人， 用最平既方法移民黎香港。

睇咩job, 有唔少都係得萬頭/萬中

Underwriting 都過兩皮 仲要bonus好不錯

難入行又做死你

Fg過2皮嘅應該得某幾間嘅grad program

有無fm位

做life投訴

Broker

前輩想問下GI claims一般三五年exp可以有幾多人工，呢行ceiling大概幾多

前adjuster有2years exp想入返火坑

Adjuster 無撚用
轉行吧啦

入返claims好似易啲，想知insurer claims惡唔惡做姐同人工叫到去咩價位姐

價唔知
但唔會惡做過adjuster

睇你做咩啦，普通O咪又係萬中，SO 2皮左右

Ceiling 睇你咩位啫，你做到CCO過10皮不是夢吧？

不過做casualty 同 litigation 嘅，多咗喺律師行搵legal executive/ paralegal 。

小弟不才，只敢諗到AM,M位仲要同legal人爭飯碗

新人入行少，又要落場踢得，識計quantum，律師行撬人快靚正。始終保險公司嘅package 好過華人律師行

我都係一份子

但legal唔係前途/錢途會好啲咩？

我得個top up同ANZIIF(senior asso)

做過agent影唔影響入行做underwriter?

除非你做狀，否則supporting staff 你支筆曉飛你都係supporting staff

華人行同出面中小企港資都係一撚樣嘅壓榨

入in house 仲有得上，做legal firm 無論錢途定前途，你做夠經驗就好走。大樹好遮陰

雜兵咩都要做

雜兵+1

江湖傳聞每間 insurer 都話自己係最大果間

你咁講一講又好似係

剩計GI旅保
BlueX/Pru/Z/AXX/AGG
甚至BOX都話自己最大

有間叫Finexis 保險 做唔做得過？

Broker jj 留名

讀緊actuarial

大定細

有無巴絲打做P記？ 有啲嘢想下

問下*

做過

AON and Swiss Reinsurance/Zurich/QBE ?

職訓局好似有D 係intern programme for students 的, 話專門for 入行保險 UW/P&C/Lost adjuster, 果D programme 有沒有用？

做緊broker, TOT, 假設第時都轉工轉咩好

見到份officer, agency development
知唔知大概做啲咩同有無得升？人工如何

Admin 嘢多 升職一定有
我諗13-4k 不過benefits 幾好

咁少人做？

做緊Payroll team
想做呢行又更想一層樓 可以轉去邊

Broker 😌

呢行難唔難入
Uw嗰邊

有無人做緊保險既marketing?

which one ?

有冇人apply過p記/aia d post
通常幾耐有通知

Z無咗MT Program 好多年啦

有back office 嘅grad prog???
搵到嘅都係前線mt prog

當年IN 過, 我開15K, 可能太高, 無OFFER :(

巴打apply完幾耐收到int

蘇記GI Claims 之前有，不過好似今年都停埋

係咪得返yie可以俾新人入行

AXG claims examiner係咪伏工

推到G觸者/知情人士入黎

AIG無咩特別....主力都係EC & Liability claims 囉
車近乎無咁滯，城巴新巴自己做返

咁即係伏唔伏 人工都係萬頭？
見佢fg都請

做claims 預咗要捱幾年㗎喇。

而家出面experience handler 唔夠，一係比錢，一係青訓。係咁㗎啦

捱就唔怕捱嘅
不過傳聞做3-5年都跳唔出20k係真？
我係怕aig係香港算細，做左一兩年之後難轉出去

而家莫講話SO，你experience 啲嘅officer 都唔只2皮啦

除非你5年都係賠爛喼、擋風玻璃、門診之類啦

Claims handler 一直都唔夠人，人工唔會太差嘅

Thx 巴打解答

1 week 就有得IN, 見工前先要做written test + computer test. (整excel, 答LQ) 俾D 保單數據, agent 的跑數業績你去做D 分析, 然後制定一套機制如果汰弱留強........可能我答得太過"仁慈", 不夠aggressive/狠心, 所以覺得我個人不適合。

做開工程仔搵緊21K, 我驚人地怕我做不長(頂不順低人工)

咁巴打做開工程21K做乜想轉做CLAIMS

有工程claims but位少

Construction EC 會要求legal/medical knowledge 多啲，安全佬都少少relevant 嘅

做緊Agency District Sec 有咩方法入Back Office ah

JOBSDB

如果想入行insurer 會比broker 學多好多野
Btw 岩入行一定人工低

我都係盡量搵insurer/rein
人工都set到好低

有好朋友比人推介入美國萬通做
想問你地點睇呢間公司？

想做back office...有咩入職條件

我都想知

如果entry level，一般都係常見嘢

其實真係好似無咩特別要求

都係I don't have a job therefore I have no experience therefore I don't have a job

G觸者巴打應該係呢行打滾左好耐？
新人對呢行真係好多疑問 唔好嫌我太煩
又唔知邊間公司好邊間唔好， 有冇前景... 入左間細嘅會唔會轉唔出間大嘅...
呢行上網又極少人討論唔知點解

其實上JOBSDB search "claims" "underwriting" 果啲
咪鳩send 吓囉

如果等人用，無exp 都in㗎啦

已經做緊呢樣野，唔理咩公司都鳩send

做緊ao，20k up,有cs經驗着數啲,或者可以叫叫man power公司介紹入去做一排part time再申請，part tome都好好pay

其實我算係中途轉機

我初初出嚟做嘢係做律師樓，由出街》文員仔》大寫咁做上去，之後有律師介紹入保證公司做claims
由officer 做上去AM 到M

其實back office，錢景好好就梗唔係啦，你同出去跑數跑人比的話。但始終係direct employee，一般大保險嘅benefit 都好嘅

但以我哋做claims 特別係GI ，始終有技術性，當然，賠爛喼，門診果啲會變成自動化啦

Admin officer or assistant o

保證公司係咪又唔同保險公司？ 我都明做得bo都預左捱下同埋人工唔會高
我係打算從uw/claims入行
巴打覺得大細公司都無乜所謂？

Assistant officer 呀

Life?
咩Department?
AO都20k 好唔錯woo

其實大樹好遮陰就梗嘅，大公司有資源，可以拆到啲嘢好細都得

細公司一個人可能要做幾條line 甚至all line，咁咪周身刀囉

我條team都有ad喺jobsdb ，有緣嘅話

點睇d跨國大公司 但係香港無乜人識嘅

Claims admin真係文員仔無錯
係support claims handler 嘅文員

係咪淨係學到好少野

今日去左in 灣仔某life insurance back office
12.5k
做唔做得過？

咩title
巴打你就好有得in

我做左一年broker 轉insurer 一入 around 14k claims admin

普通assistant
市價係咩？

大公司？

邊間claims admin呀

Btw 巴打條team收fg 0exp?

我都唔知係唔係大

我估係china life
我fg做過一個月就辭咗職(12k人工)
中資文化極on9

巴打講多d?
而家做緊咩

係佢自己個網apply sd完幾個鐘就收電話話in

係咩post

之後會出得更快

見巴打入過swiss re

如果life underwriting 已經好多insurer 用緊automated underwriting tools，亦都研究緊減低refer case。refer少左underwriting 既demand and process 少左 最後會點。。。

Ai毀滅地球

會將所有人轉晒cs，cs無得AI
啲客點會鬧個電腦？但係就好鐘意鬧啲員工

Btw 覺得underwriting 幾重要但都好也也烏

巴打依家仲做緊？

不自爆，好危險，太窄

No

新x broker文員仔一個

咁落場就踢得嘅梗係最好啦，不過我又唔介意青訓

遇到巴打你呢啲上司就好

Broker firm我無apply到

GI claims 留名 好難入行咩, 我最近搵親其他公司嘅handler 都離咗職, 照計啲位流通咁快應該好多請人嫁

巴打邊間
我有apply d welcome fg嘅 其他好多要經驗

巴打u grad? 你仲有relevant 經驗我諗唔難
時間問題

U grad, 0 exp 加上唔係讀商
希望搵到份條path好啲嘅

其實個行頭真係唔大, 我諗無乜gi 人會自爆
welcome fg 都唔代表會請fg 嘅, 要經驗嘅都唔代表一定要claims exp 嘅
你有relevant exp, referral 呢啲就一定有幫助
間間公司模式都唔一樣, 舊時公司個個handler 都要聽返自己case 嘅電話, 咁你有cs/hotline 經驗公司都會考慮, part time / temp / intern 做過insurer 都有着數, 如果未有interview 又想入行其實(個人意見)你要加深自己同保險業嘅關係, 有temp 都做住先, 去讀loma/anziif 甚至考住iiqe 先呢啲都有幫助, 保險bo 唔鐘意請後生可能因為好易嫌悶走人又要由頭教過, 而你展示到你想係呢行發展嘅決心對入entry post 會好有利

cs 真係永遠都唔會全ai 特別係香港

初步嚟講ai 取代到嘅都係啲重覆/簡單/唔涉及情感或者人類因素考慮嘅嘢, 好似claims 咁, 爛喼呢啲基本嘢遲早ai 做晒, 但係複雜嘢始終會畀人處理, ex-gratia 呢啲短期內ai 唔會判斷到, 所以向專業同技術性嘅地方走照計就無死嘅

Thx巴打教路
我有keep住睇呢行嘅野方便in嗰陣答到，不過就真係無保險相關經驗，cs就有

又唔好話教路其實行行都係咁, 無經驗唯有讀住果行嘅嘢搭救下
巴打揀定想做咩未?

好多人覺得有人搵自己做野先證明到自己價值

[/quote]

[/quote]
[/quote]

GI claims青訓lm

有冇人做a?? 話彈性上班時間果間
實情係點好奇

[/quote]
[/quote]

[/quote]
唔加密都得嘅
我都唔太怕悶嘅 claims呢排多返好多請人ad 大細公司都有 早排真係少啲

巴打做成點呀

巴打想問你話幾個鐘就收到p電話係咩post

AIG?

咪揀早返早放飯早放，或者晏返晏放飯晏走
等lunch time都有人應機

但好似揀咗就梗局無得改

[/quote]

[/quote]
唔加密都得嘅
我都唔太怕悶嘅 claims呢排多返好多請人ad 大細公司都有 早排真係少啲[/quote]

收咗B仔咪開轉會窗囉

咩係b仔

Aig bo有得揀返工時間？

應該係bonus

想問direct insurer 邊間最好？Allianz ?

答對了

不如講吓做啲咩
淨係得個人工冇咩好討論
Bo請fg嘅人工普遍偏低

樓主你係做咩post

七月出bonus?

通常4月，喂手掟信一個月，HR出Ad 又一個月
咪6-7月開始請人囉

加上QBE呢期出天價搶人

個個都想過塘

Qbe
見佢都有請人

好似話做到PK

有無補水先

佢喺其他公司撬人時已經超市價，所以應該無喇

應該係話冇邊一間唔係
巴打做到幾點多

雖然做唔到530部隊，但我從來無迫下面嘅人OT，你約咗人要sharp 閃請便

我自己通常6:30-7:00左右

巴打你呢間有水？

巴打知唔知超市價幾多
聽人講果邊之前唔係亂到七彩, 唔知依家點

想問下department corporate solution即係咩，又唔係life又唔係gi?

其實一到呢d日子好多都出高價請人,
聽同事講M記出高4,5成搶人
一句講晒,,呢個行頭係魚唔過塘唔會肥

但係就會黎黎去去都係嗰批人 真係好似唔多fg會入呢行
多數都係做banking/ 政府

巴打又見到你
記得巴打做開recovery?
小弟做Property claims做到就斷氣
其實連大公司都唔夠人
雖然人工中規中矩
但係真係好多野做 尤其是internal compliance
如果唔係學到野一早走左

巴打當時係白紙一張咁入去？

知不知初初入黎, 而家個價位大約幾多？
PS: 當年有chartered E/C牌人因為沙士工程好淡被炒而轉行做UW/claims.

定係轉行做安全佬好D 呢？因為engineer 始終不夠medical/legal/labour regulation knowledge. (e.g. 搞工傷)

insurer of coz...........之前有個manulife HR 咁同我分享過.

我有一個前線保險朋友, 她條TEAM 個unit mgr 做GI/Travel/Medical 單好勁, 她覺得如果我想做UW/claims 應該由前線agent 做起.............因為一個勁的agent, 其實都應該要識得點樣去過UW/幫客claims 錢.....

2年前N字頭的broker 俾offer 我, 但我無入到...........SIGH......

BTW: 上年我去IN 過AIA UW, 都俾D HR 嫌我開engine , 人工太高, 怕我做不長而無俾2nd in/offer 我.......:(

但係一個勁嘅agent又點會轉做後勤咁傻豬

請問係邊個dept嘅uw

梗係無啦
外資公司OT有錢，應該得返MSIG

好多間都要慣性ot但無水？

這裡是香港

報到

巴打做咩位

Me l.a. 撚

唔係
我做過幾年adjuster

我之前都係
你國際行？話唔定我成日落instruction俾你

唔爆啦
做咩冇做

p 記都有 (好似係)

即係aia axa aig 嗰啲都無？

部分公司底層會有

啲人會唔會claim就係另一回事

OT錢係claim架咩
我以為係打卡計埋嗰種

你估時薪咩

好多公司就算有OT都要line manager 批, 仲要唔係即刻起錶㗎，例如要7:30後先開始計OT

如果唔係你晚晚賴死咪Fat fat

咁其實應該幾點走？
Meet到嗰日target先？
定跟大隊

唔怪得叫新蒲崗

比條生路行下啦

Back office workers comp

美國撚

做咗唔耐
人工低過市價但我讀乞食科出身
努力慢慢學緊 有啲claims已經搞到我好頭痕

嘩乜咁狗嫁 未試過有呢啲規舉, 仲要好多間都係咁

邊間出12k 咁低

屌禁錯制send 咗, 自膠

你嗰間有ot pay? 你咪大公司嚟

聽講中資bonus好多，4-5個月

中人壽係香港好似無業務喎 其他都係啲再保險公司 而香港再保市場好似好細？

德資allianz 果啲係香港其實有冇業務

做咩轉做保險，做保險好悶

睇grade啫，ao / officer grade可能有，so以上多數無

精算

Axa便服返工

China life某年新造保費全港第一，叫無業務？
香港RI主要做regional hub, 單香港業務比較單一，主要係人壽，近年多左CI，re叫多左input

老細太仆街
同埋唔鍾意出街
做過insurer起碼知insurer想要咩

巴打做緊p?

學到野 但係又有人話盡量唔好入中資公司 巴打點睇

可以home office, 準時收工?

RI 係咪得瑞士係香港有分公司，Munich and rga都無業務?同RI好似你咁講應該regional 咁睇，單一市場應該會無肉食

大陸有間太平 不過又係唔知有冇業務

所有位都可以home office + 彈性時間定淨係某啲位係咁

啱啱畢業唔好入，想搏想學野唔好入，人工唔夠高唔好入
人工夠高想抖下，可以考慮下
但睇邊間中資，就算中資，工作文化都可以好唔同

未做過中資，純個人意見

點睇平安

Munich re gi ro好似係香港，li係大陸，定調返轉，唔記得
Rga ro係香港，齋做li，swiss re都好似係香港，gi li兩邊都做

上面幾間都好多業務，但唔多人知，就保險公司內部，唔係做啱部門都未必知

RI唔係得regional咁做，係會做local，我意思係香港做RI，好多係做人壽既product line。當然有純做gi 既re，但香港gi market細，所以純gi re既 "業務" 都少過人壽好多

RI 其實可以好複雜，可以唔係單純既風險轉移同幫保險公司做referral uw，要睇保險公司(di)安排ri既目的，例如做financial reinsurance，呢個情況多數發生係人壽，當中有頗複雜既操作，除左特定部門actuarial同finance，其他部門唔會知呢d "業務" 既存在

IA出左gn 17多數講ri既監控，包括fin re, captive, gi re, etc，有興趣自己上網睇下

精算係人壽係中流砥柱，好多部門睇住actuarial黎做野

唔識，平安香港得GI? 你做咩位？

誠哥巴打好熟呢行 想問下係做咩位

我唔係平安我係瑞士糖既朋友

好詳細 岩岩入行無耐，有排學。到依家都未好清楚自己公司RI點做

同想知IA係咩

應該係保監局？

gi 嚟講唔算大 唔睇呢個post 真係唔知, 未出過去其他鋪做

學到嘢

其實都唔少後勤巴打，不過前線巴打仲多

Graduate program 就睇

想問瑞士係咪好高人工

GI Insurer 內部人手真係嚴重不足。

識做野肯做野的Account Manager 同Underwiter 都好吃香。

打算入行的朋友，可以考慮。

利申: 開broker 的小老闆

無工作經驗定相關工作經驗呀

想問life環境係點

想問如果護士想做保險back office 有無咩post 多數保險公司都無寫出黎

護士唔係好好pay咩
不過我見過underwriter & claims有部份話識medical/nursing 有advantage

Claims 嘅Healthcare team 或者underwriting 都有

same here, 不過我係工程仔想轉入去做工程/建築 claims/UW.....

BTW, 如果我有FD 以前係物理治療師都做到保險公司UW/claims at healthcare

做工程仲悶, 我仲要係做不係搵好多錢的E&M, 又不係civil.........

你有一行專業實易過白紙入去

不知......但我之前聽過有個係chartered E 轉左去做UW, 而家係director grade 了....(在工程界(CIVIL)撈左6年, CHARTERED 左之後轉左做UW 1X年)....年薪2M 左右......

跟Agency，打雜

Agency officer? 好唔好做

同你一樣
有野可以讀嘅 loma 好似係

後者

最怕係讀完無人請，最好就係可以邊做邊返學半工讀

Yie, 政府同vtc搞嘅 係俾人邊做邊讀

其實for 入行算係唔錯，供埋你讀PDI ，仲要係星期五Full day 上堂

我公司個精算，成班同事飯局，食完10點，話返公司繼續做

如果我8月都未搵到就去讀呢個

讀精算入馬會做仲好

underwriter其實要做乜 好唔好做
當係fg白紙先 同埋好唔好前景?

咁咪個個都讀得，點解一開始要讀大學 仲有人工咪好低

你google左先 都唔算個個讀得

做緊前線想轉做back office LM

前線轉後勤走捷徑易勁多

介唔介意留個TG傾下

我自己都搵緊
我唔係staff

精算無牌做緊compliance諗緊轉唔轉保險好

compliance 要咩牌先做得
精算唔係本身都有個牌

利申乜都唔知

compliance 點入行？

還好，出去打個轉升一級加幾成人工，爽歪歪

我有讀精算master degree但係冇考牌，compliance efinance/indeed大把喎，一開始都係做下KYC/aml先

冇話一定要牌，有好多front office/rm轉去做compliance

邊間係個別公司？我個間做到8點都仲見到佢地

我可唔可以問私人問題

有份保啊媽寫我個名，我去搞啦，今日收到信話盡量要以下三樣：死亡證正本、我個名水電煤單，最後話要遺產繼承書。

但遺產繼承關我係受益人咩事，而且繼承人未必係我去搞
夜晚晚冇得打去CS問 如果煩到你地sorry

爬過咁多文+識人做保證普通officer 冇乜邊間係唔洗ot
講緊係成個行業

仲要放工溫精算d試

爬左文msig好似都算大野？不過ea title係咪同普通officer無分別

Fg一般都係考咗4/5份exams
仲差1/0份exam + FAP + APC

有冇得加睇公司policy

公屋仔喺大學讀緊精算，係咪預咗要捱

lm

有貧血買唔買到醫療保險

做mt好過

呢行係咪通常淨係請讀商/數/保險嘅人

有無邊間medical network team要人？

仲有law

即係其他科多數收皮

唔係，但你要表達到你點解想做呢行
反正你入到黎都係由頭教起

巴打做緊呢行？ 係咩位

想請教下，有冇人做過保險公司qa/training果啲？
即將見，唔知係點樣架呢 有冇人可以分享下

有soc sci朋友入左claims 仲要大公司

巴打見邊間呀

有輕微缺鐵性貧血 同 ana指數 偏高過唔過到 u/w 買醫療保險

好少claims 工報
報咗都無interview
反而in咗份marketing

China life 係 life 個面好勁架
Gi就唔人口

就快入去中資保險 back office 做 programmer , 邊間唔自爆 , 有冇做緊既 ching ?

新昌最近請

Hsin Chong 有保險部？

佢請claims 應該係指幫人claim錢 巴打可以望下

China life有gi? 我唔覺china life "life"勁，佢某d產品咁好多賣係因為佢係中資，有d產品其他外資唔係咁易copy到

誠哥巴打係前線定後勤

啱啱入行 做緊Broker仔 Low Pay 之前完全無保險經驗 溫緊IIQE

有無巴打講下ACII心路歷程

個盈豐寶好多人買架

想問吓做life係咪好過gi好多

想問吓如果想做claims係咪之前有咩exp都要從頭黎過

咁又唔可以咁講嘅......

我轉入claims 前做律師樓LE， 我入insurer 時由senior officer 開始

G觸巴 qbx好亂好西係咪真

搵claims嘅工apply

Regional ceo新上任時炒左好多人喎

無視經驗要求照send CV啦，等人用就會見㗎啦，當然你唔好搵啲太高級嘅post la

巴打答唔答到我上面個問題

如果係保險其他post呢

據聞好political, 好chur

巴打知咁多公司嘅野

保險Marketing好唔好做？AM Offer大慨有幾多？

用緊保柏危疾，感覺性價比保柏都唔錯。

UL 係咪買唔過

有咩 product 真係買得過

想問做EB/EC係咪好窄好難跳返出去普通GI/Life

如果係咪要睇清楚係做普通uw野定純粹做pricing?

想問各位做緊RD秘書
想轉入做back office有咩文員打雜位可以apply?1

明白 唔該曬

太平再保點啊
收到interview

in 乜? 我今個月尾返保險 back office

有冇人做gi policy admin
同life pa有冇咩分別

Junior underwriter
你覺得間野點啊

巴打返咩位
本身做左好多年野?

同埋做再保好似好難做返直保

點解我報乜鳩都石沉大海

analyst programmer , 有冇同行?

Ug科是原罪

缺人係史上最大騙局

有冇巴打知quality assurance 呢個位好唔好做 人工大約幾多

想問insurance既ba係要做d咩
需求係咪大過banking好多
係咪要考loma

留名學野

應該唔使考
但而家ba請人contract 多喎

我知呀 但保險ba主要duty係咩其實
求指點

上網睇

我apply左幾間 但都冇回音

係咪business analyst
可以試下4X4 識有今年fg嘅入到去做

召喚乳雲密布

JLT is broker

巴打舊登pmed u

巴打可唔可以講多少少? 唔太熟

之前見到AIA 請care specialist
咁我有medical background
有諗過想試
其實呢類post 人工，前景，穩定性好唔好呢？

P.s. 對保險業業架構零認識
只係想搵份office 工，唔使返shift 黎代替而家份工

係咁多間公司黎講 4X4算係最肯請fg
不過fg 入 assistant BA都係contract 位

有無Manager /AM 係度？講下幾錢人工？

黎緊會in boci prudential back office m, 有無人知佢係屬於保險公司定銀行，好驚中伏

中銀保誠係MPF trustee

🙇🏻

舊登個account 唔知發咩神經話我password incorrect，入唔返去

咁由佢

一般人工應該唔夠前線護士好，聽好多天使隊嘅姑娘都話減人工入嚟。

不過返5日，主要做paper work （或者捉傷者去睇保險醫生），夠哂穩定

原來呢個叫天使隊😂😂😂
減人工唔係無得諗，如果唔減太多的話
始終護士個工作有時太厭惡，太忙

咁佢地多唔多OT?

簡直係530部隊啦 （5:30sharp 閃）

會唔會係你cv coverletter有問題

Cv 應該無咩問題，應該打都有打，都清晰簡潔嘅

我真係唔明點解完全無chance

有冇人做new Inxia?back office係咪好少人？

應該成間公司都係十零人

🤔
Thanks
我諗我都係會試下apply
睇下有有機會轉型

希望會有一個好offer, 吸引到我離開現職啦

巴打咩事

Add me tg ok?

好老實講, 香港地你有referral 就話肯定有interview者, 唔係嘅話, fg / 無相關經驗嘅人基本上都係公司突然好需要人先會有機會見 講緊可能突然走咗兩三個人, 或間例如間公司生意增長得太快claims 現行人手跟唔切 (我諗呢個情況都幾難出現)

正常情況下就算出咗ad 都prefer 有經驗啦
起碼唔駛所有嘢由頭教

我無用tg

你上面咁講，我諗都係搵下其他行業啦
唔該巴打解答

可唔可以講多小小係做咩唔係好明。姐係mpf?

漁翁撒網騎牛搵馬, 如果有心做咪keep 住搵 同埋好似之前咁講, 去讀有關嘅course 啦

我依家都係撒網式咁搵
諗下會唔會讀yie
不過好難搵到讀過嘅人講下係點

BOCP MPF back office 可能係admin野幫客轉基金
員工入職離職入Plan 出Plan
搞下個人帳戶權益轉移

請問新手入行想做BROKER 即係BACK OFFICE 個班 可以點入行??

但係我見佢話係揀一間公司 再睇下間公司見唔見你
上年個玩法唔係咁？

讀嚟主要都係為anziif 者
都好嘅, 不過讀嚟真係為做保險, 巴打咁有決心

依家會搵其他工
真係搵唔到先再諗讀唔讀啦 既然人地唔in我即係證明我都未必啱呢行 或者同呢行無緣

其實有d非保險公司
例如工程公司/船公司 都會有uw/claims位
咁佢地做嘅野係咪唔同一般保險公司, 多數係做中介幫公司d人claims 保險 而唔係「處理」個claims?
有冇熟呢行嘅巴打講下

2年半前IN 過, 無OFFER ......:(
但我IN 果個位係 private client services 的back office role..........

你說得對, 多數係做coordinator 的角色為主....
例如工程claims officer, 佢地主要係幫手處理地盤工傷, 問傷, 儲文件, 證據, 然後再聯絡保險公司做claims, 有必要時仲要搵勞記幫手。

利申: 工程E&M仔都想轉去做工程claims/UW, 不諗住chartered 了......., 但呢D 位多數係QS 人轉去做的居多....

早排有間工程公司請claims呀 我好似係度同你講左架
不過做coodinator角色唔怕做唔返保險claims?

其實點解你咁keen on insurance industry

無得解

好想做life uw
然後瘋狂出pending ban 9啲agent

咪傻啦，你做唔夠top line 咪一樣俾老細屌

柒既多

你好快比啲agent 投訴到工都冇埋

agent都屌撚死你

點解無人講精算

咁爬到最高
然後執正晒黎做
等佢地瘋狂搵客補簽名
瘋狂hold單批唔到
年尾追唔切MDRT然後黎求我

然後我再收佢地皮
叫佢地專業啲先好做agent

利申：全職ff

U/W 都要追top line數㗎

做緊uw d change management...屌，好似無曬主見agent 話點就點. Agent 係咪咁大權

一句到尾，你要唔要premium，你要唔要cash flow
仲要係life 單，搏佢無咁快見功，就算有仲可以借claims 隻手踢

做緊某某公司finacne
幾年加人工加勁勁少
痴能線
想走又唔係咁易
有無bro好介紹

好想知insurer/reinsurer 有咩位好做有前景 有時會諗呢行岩唔岩自己

ff下啫
睇黎巴打俾agent打壓到都好唔平衡

可惜我是拒賠部
屌agent 就有份

仲要係GI

拒賠部
小心被隔離post個樓豬出嚟cap圖然後又周圍咬人

咁GI有third party claims 㗎嘛

梗係拒賠啦

請突左人啦，所以已經無再請，仲有好多做agent巴打話今年係淡左 所以出單好快

Claims 新仔留名

做緊精算轉uw/claims易啲？

Bro做左好多年？

讀書做過tr 畢業做retail bank
依家都係保險back office

我問過啲人通常係insurance > banking
你地咁得意嘅

好多同事都係做完bank入返insurance

有冇人operational risk

保險bo反而好做d?

9月返business development

點解想轉嘅？

Business development 點入

照apply咋
我都無咩經驗個啲黎
驚做唔掂

你係fresh grad ? 但其實bd好似好holistic 睇野咁

一年經驗lo
不過我間保險公司唔大

食屎啦AGENT同BROKER!!!!! 做左幾年想講既野

成班狗黎

做完再轉大啦無所謂 本身1年都係bd?

成日口口聲聲同事同事， 一有事當你雞咁屌

有兩個offer
細保險公司bd
同埋銀行既underwriting and policy admin
大家點睇

我都做過

想問下點分個po係咪bo，成日見某Axx公司開好多po,有啲一睇就知做agent,有啲就唔似。
近排仲見到有埋internship。。。係咪都係昆鳩人做agent?

唔該師兄

呢d新聞幾個月出一次，講經咩
又話缺人又要揀擇又唔想train人，鬼先入到行？又或者要做過前線啦
做緊嘅又唔介意ot，至驚有新人入黎加大個競爭
你仲信？

仲有次次出黎講嘅都係d乜乜會成員或者乜乜高層
你有見過做緊既出黎講？

你讀law/保險/medic/health就得
一係就去做前線啦

做bd定uw好
有兩個offer

唔做呢行最好

咩公司 Life定GI?

Life UW 人工跳都快

GI 有好多樣喎，睇番你既底同公司大唔大
Insurer 可以稔下

銀行保險大機係life UW，做野正統啲會嚴過正常保險公司，啱學師入

樓主gi 定 life

UW 做5年有無40K ?

Life UW 例子 , gi 情況好多，難評論
要睇你捱唔捱得，工時好長，P仔都應該有
30+ 連ot 難道唔大，如果你係進取形求職者

Back office 有咩post仲hea過bank confirmation

銀行正統過保險公司？compliance, aml之類可能係，但保險實務操作一定保險公司正統d，保險只係銀行小小既side business，點會擺咁多心機落去

有無人讀過政府同VTC搞嘅人才計劃？大學讀水泡科 但有心想係保險業發展 見網上無咩人討論

唔講uw邊個field評論唔到，同埋睇咩公司，大銀行vs大保險公司/broker, 我會揀後者

細保險公司vs都算大銀行

Claims 手足們準備好迎接crazy typhoon week 未

人手充裕怕咩呀

I am ready I am ready

我屌你老母閪打少陣風使死？

打多幾個都唔怕
保險後勤人手充足

A&H claims manager 已經嗌咪要借兵

其實啲位都唔係好野啦
唔怕辛苦可試，p仔學徒計劃啲朋友

P仔？

Prudenxxxx

報過 唔會有回音

兩個都GI梗係保險公司啦

Policy admin係咪無前途？

做開life policy admin 想轉claims/uw 難唔難

另外，其實life轉gi OR gi轉life其實機會係咪好低

感覺上gi轉life會好難
Life好難入行

loss adjustor點睇都好過聽enquiry同data entry嘅assistant喎

推推

巴打係想做邊瓣，攪左咁耐

同埋adjustor有實戰經驗喎

Thanks巴打意見

做大行學野會好好多

La
正常大行人工學野各方邊都會比較好 但當然有例外

巴打做左好耐claims?

冇claims經驗點入行？

搵份claims assistant 做

Ca better than la?

同意 利申做緊

如果你想係claims發展咁一定係做返claims架

Adjuster 好撚惡做...

Loss adjuster 頂多做三年好（其實都好難頂）
無人會尊重你，客、保險公司、同事
尤其你後生出面啲客直情當你臭四

又唔係專
學野錯晒手勢
我做過保險公司、broker、adjuster
結論只有保險公司值得做

但所謂嘅ca唔係handle claims 架喎 多謝係開file 入資料答下野咁

呢行有邊個位唔惡做
學野方邊真係睇你跟咩大佬

以我理解嘅ca唔係claims assistant咩

個時都做間國際行
最尾都放棄咗

係呀 可能間間唔同
巴打你個間嘅ca一黎就有得處理啲claims?

Ca幾好啦
有offer就去馬

通常日assistant 一開始咪做啲簡單claim
e.g. Travel delay ， 爛喼，車頭玻璃，7日工傷果類囉.....做做吓就多啲咁囉

Yes

明白 thx

有無人講下做邊間個朵緊唔緊要

唔出名嘅 人工可以中港資仲高

行內出名就得啦
Alllianz 個啲

大佬 Allianz 係歐洲最大嘅保險公司呀

非行內真係會唔識

Allianz應該都會識嘅 佢個logo都大， 又有賣唔少廣告
我個間就真係行內人都未必識
有d港資應該仲出名

G?

Broker黎講唔係big4 之一咩

Aon, wtw, mercer係頭三

Jlt排第四？唔覺

4巨頭唔係 Aon Marsh JLT 同 Willis 咩

係

認真求問，想入行做保險back office ，究竟有咩渠道入到？

利申：做左某A字大品牌agent 3年，都叫做大學畢業，主修business analyst

Bupa 係純medical .... 你想日日賠URTI?

即係學野會係其他gi company會好d?

見你開post咁耐問足咁耐到底搵到未

其實都係兩個月到 btw搵到
係咪阻住你？

笑咗

睇你點睇，我覺得做health又唔係差，你學ge嘢將來會用得著，因為好多公司life同gi都有health嘢

不過有得玩life緊係life啦，多好多唔同嘢玩

gi同life好大分別，睇你想做邊瓣

唔係 大把人冇degree, 有都唔見得有用

我bachelor of nursing 畢業
有邊間保險公司會請我地做back office ga😞

求問

落場做幾年護士，唔難有claims 嘅health care 或者 life underwriting 工

但上網search話無經驗/degree就唔會請
雖然interview表現都有影響，但首先要有interview機會先
係jobsdb都係多manager既位⋯

Bupa 100%肯定

我apply 左bupa 都無回音😞

但我見好多healthcare claim 都有一d requirement 好似乜野ANIZ (我唔肯定個名）
咁我無呢類資格其實係咪都唔洗諗？

唔係
Anziif可以入左行先考
你照apply就得

因為so far 呢幾個月我淨係見過AIA 請人
個requirement 就係簡簡單單咁話
Degree holder, BNurs

其他公司既claim post 都有另外一d資歷requirement

ANZIIF周街都係，入到去先考，小弟冇做保險BO都有個senior associate

ACII就難考啦

搭單問香港可以去邊到讀acii

其實而家有無ANZIIF 無咩話著唔著數，我由SO升到M都無

認真答你，讀嘅話 冇
要英國買material自修，你預ACII係degree level咁讀會好啲，因為都幾要求高,本野又厚

自修一本書定幾份

原來係咁，咁我都可以試下apply

但另一個問題又黎
其實呢類post 請一個註冊護士入去
間公司通常會出手幾多？

我相信保險公司唔會俾HA 高人工
但會低幾多呢？

睇咩位啦
Pa 12
Claims12-14
Uw 再高啲

請問 12-14 係乜？12-14k?
如果係，無理由會有nurse 過檔wor

係k
因為我講緊fg entry wage
如果你有經驗會高啲

通常現職RN轉入health care 一般都SO/AM啦

jobsdb, 根本back office極度缺人， 好容易入

唔理life定 gi都係

留名學野

利申: 有親戚係呢行做到好高層

每科一本
你上英國個網睇下就知，一科幾年前好似要要成六千蚊，而家有冇加價唔知

有無人做marketing個邊？

想知life insurance 既point of sales 其實係咪重要system or process

想八下QXE 保險個back office 如何？
上網search ，上年discuss 個邊話佢大cut 人
又外判好多service 去菲律賓咁
好似好唔stable

Q仔亂唔亂我就唔夠膽講，但cut就唔似喎，佢請人請到癲左

利申：claims撚，順便留個名大家update個market

上年QBE炒左20定40個claims

咁係因大細Q合埋唔洗咁多人姐

之前做過下broker公司intern
grad左之後想試下做呢行 特別係gi/life既uw
有冇咩試 例如acii 考左先對第時搵工會有大d優勢
定出黎做野先考都未遲？

尋晚SEND CV去QXE apply claims offier, 我開17K佢應該唔會show我

幾年經驗？做咩line先

就係前排震過龍，而家走哂

CO 17k 唔算過份丫，有3年左右exp 計

G觸巴知唔知近排邊間請人？除左so記

基本上你嗡得出嘅都請緊人woo

上linkin 啦，大把agent

真係咩？so記同Q仔就長期都請緊人，岩岩睇LinkedIn 都係得FWD
唔計d junior roles

Bd撚

Btw係gi

都係claims?

GI賺錢唔易

Mid lv 多數都係經agent做

上年grad做左差唔多做左一年EB PA contract 年底轉perm
想遲啲做U/W 但又唔想做Life

G觸巴都係經agent?

我初初做law firm， 係律師介紹入去做claims

之前傾過幾份都係經agent，雖然最後唔成事

怕唔怕自爆，行頭咁細，你個path又唔算normal

我公司班claims 佬妹垃圾

做緊claims想跳做adjuster,但我見market而家得番兩間firm分別叫Toplis同GAS,有冇巴絲知呢兩間野前景同好唔好做

我係lingu 讀緊risk and insurance mangement
出到黎係咪即係做呢行
完全冇概念

嶺南幫係我department 最大勢力，跟住就係法律黨

近呢幾年越來越多律師/legal executive/ paralegal 轉入嚟

巴打意思係得呢2間請人？

Yepppp 我見三大行冇空缺

前麥記撚表示好憎呢行

巴打而家做緊insurer?

非美資A字頭？

唔係但知你講邊個
我無咩性趣做返claims

岩岩入左保險back office
想問下大家lunch time 食完飯會唔會係位訓陣?

好正常啦吓嘛

帶飯盒食完 仲有一個鐘訓

認真一問保險back office有冇錢途？

巴打我係咪識你

不過不失

一般insurer嘅福利都唔差嘅，人工就一般啦

BTW, 咁做GI 方面, 多不多人係由engineering (civil/BS/E&M ) 過檔呢？
因為大型基建的保險條款都涉及好多工程條文, 我曾經聽過有chartered Engineer 轉去做保險claims.......... 定係chartered QS 會容易D 轉去做adjuster/UW 呢 (GI 工程/意外險), BTW, 如果在政府度做勞記officer 都OK.....

An展人轉做claims係有既，始終有好多單都同工程有關，例如CAR

但係做direct insurers ge claims又就好似唔多，可能我見識少同埋唔係做果飯，adjusters有an展牌既就好多

情況就好似上面有巴打講護士、physio轉做healthcare 咁

做返本行算啦
Adjuster 俾狗做

你真係好憎adjuster呢行

啲人無料囉..
咁你如果有專業資格梗係做返專業啦

啱啱入行做PA...有d迷惘

adjuster揮手

有無人係做customer experience

Back office黎計...銀行同保險公司(GI)邊個career path 好d?

G果間聽朋友講話turnover好高，唔好亂黎

無agent牌sell乜春

過年後準備某GI公司做underwriting，唔知有冇選錯😀

你有冇anzcii?

搭單一問 ANZIIF 係咪vtc 到讀果個？

依家沒有，估計以後要考